---
title: Dominik vsítil, jsme v semifinále
date: 2020-08-26
category: muzi
image: /public/images/zapasy/hradec-nad-svit-morasice.png
h1: Hradec n. S. vs Morašice
sestava: "J. Špinar – V. Tměj, D. Štancl, J. Kopecký, V. Novák – J. Vít (P.
  Kuta), M. Klement, T. Nádvorník (M. Ropek), B. Válek – M. Kopecký (D.
  Ondráček), P. Vomáčka (M. Hubáček) "
goly: M. Klement (B. Válek), J. Vít, D. Štancl (J. Kopecký), M. Ropek
zlute: null
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1B/2020/Morašice/2b8e00ec-77e8-49cb-baf2-d8effed108a3.html
---
Poslední prázdninovou středu jsme se vydali do Hradce nad Svitavou, kde nás čekalo čtvrtfinále okresního poháru, malé hřiště a prach v ovzduší z posekaného obilí. Oproti nedělnímu derby nastalo v sestavě pár změn, stoperskou dvojici vytvořili nejstarší s donedávna nejmladším (J. Kopecký – D. Štancl), Chmelíkovo místo štíta zaujal Klement, na hrotu dostal důvěru Vomáčka, na lavičce jsme mohli po dlouhé době vidět Kutu a kapitánská páska připadla Válkovi. Do vedení jsme se dostali poměrně brzo, když Válkův roh našel na malém vápně hlavu nikým nehlídaného Klementa. Po většinu první půle jsme drželi míč a soupeře nepouštěli do žádných větších akcí. Přechod do útoku byl pro nás přesto problém. Domácí nijak netlačili na naši obranu, což umožňovalo klidnou rozehrávku, o to víc však byl prostor zahuštěný na domácí polovině hřiště. Když už šla hra zrychlit, zbrzdilo nás zpracovávání neposedného míče nebo náš poněkud laxní přístup. I pod druhým gólem se velkou měrou podepsal Klement, který se rozhodl projít středem hřiště až do soupeřova vápna a dostat se k zakončení, první pokus zblokoval obránce a následnou dorážku vyrazil gólman pouze k dobíhajícímu Vítovi, který ale musel míč ještě přehodit přes zmíněné ležící domácí hráče. Velkou šanci měl úřadující kapitán Válek, který si naběhl z levé strany na křižný pas Tměje, ale rozhodl se šetřit střelecký prach na ligu a pálil těsně vedle zadní tyče. Snad z nejméně nebezpečné situace jsme se dostali do tříbrankového vedení, když po faulu na půlce rozehrál J. Kopecký na vedle sebe stojícího D. Štancla, ten si udělal pár kroků s míčem a jeho z počátku nijak nebezpečná střela, zapadla za pozdě se natahujícího gólmana do sítě. Tím se zapsal gólově do statistik po zhruba třech letech, třech měsících a třech týdnech.

Druhý poločas jsme začali až moc vlažně i na naše obvyklé vlažné starty, domácí domácí toho však nevyužili, a tak měl prvních 10 minut Špinar nejvíce práce při odkopávání od brány. Také musel předvést dva zákroky, když nejprve z úhlu vychytal domácího útočníka a podruhé musel vyrazit rychle padající střelu z poza vápna. Největší šanci měl soupeř při rohovém kopu, když míč letící na zadní tyč nedokázal osamocený domácí hráč trefit. V 70. minutě odvrátila domácí obrana Ondráčkův centr pouze k Ropkovi, který z první přehodil vyběhnutého gólmana, přestože jsme byli v kabině nabádáni, ať první myšlenkou na těžkém terénu je zpracování a stanovil konečné skóre Protože další haluze už se přidat nepodařilo. Dobrou příležitost měl Vít, který obelstil protihráče, ale z dobré pozice na hranici vápna přestřelil. Na závěrečných 10 minut nastoupil i Petr Kuta, který se v našem dresu naposledy objevil dva týdny po zmiňovaném posledním gólu D. Štancla, což určitě není náhoda. V samotném závěru mohl upravit skóre Hubáček, který si naběhl na Ondráčkův centr, ale ve skluzu před prázdnou bránou si míč jen zvedl do vzduchu a v sedě už nedokázal hlavou míč usměrnit mezi tři tyče. To nás ale mrzet nemuselo, protože i ve čtvrtém letošním soutěžním zápase jsme zvítězili s minimálně čtyřmi vstřelenými brankami. V neděli se s Hradcem utkáme znovu, tentokrát doma v rámci okresního přeboru, tak snad bude výši skóre odpovídat i předvedená hra.

<!--EndFragment-->